%--- 1 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{L’assembleur est un langage de programmation de bas niveau dont les instructions dépendent
du type de microprocesseur/microcontrôleur.}
{}
{}


%--- 2 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{L’architecture d’un système logiciel décrit les spécifications des différentes procédures/fonctions/méthodes présentes dans le code.}
{}
{}


%--- 3 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{L’analyse fonctionnelle d’un système logiciel identifie la structure à donner au système.}
{}
{}


%--- 4 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{L’architecture d’un système logiciel identifie la structure à donner au système.}
{}
{}


%--- 5 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{On peut décrire l’architecture d’un système logiciel de manière graphique avec des boites et des
flèches.}
{}
{}


%--- 6 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{Parmi les parties prenantes autour d’un système logiciel, il revient au développeur d’intégrer le
système dans l’entreprise.}
{}
{}


%--- 7 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{Parmi les parties prenantes autour d’un système logiciel, il revient au gestionnaire de l’infra-
structure de déployer le système.}
{}
{}


%--- 8 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{Le choix d’architecture d’un système logiciel peut avoir une influence sur sa qualité.}
{}
{}


%--- 9 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{Le style d’architecture en couches permet de diminuer la complexité et la modularité pour
augmenter la réutilisabilité et la maintenance.}
{}
{}


%--- 10 --------------------------------------------------------------------------------------
\item\vf{Le style d’architecture en niveaux augmente le couplage pour diminuer la cohésion.}
{}
{}

