%--- 31 -------------------------------%
\item\vf{En utilisant une réplication master-slave, une lecture sur le master assurera toujours d’obtenir
les données les plus récentes}
{}
{}


%--- 32 -------------------------------%
\item\vf{Les buckets de Riak permettent de segmenter les données en plusieurs collections d’agrégats.}
{}
{}


%--- 33 -------------------------------%
\item\vf{On ne peut pas stocker des arbres binaires comme valeurs avec Redis.}
{}
{}


%--- 34 -------------------------------%
\item\vf{Redis garantit la persistance de données.}
{}
{}


%--- 35 -------------------------------%
\item\vf{Les bases de données orientée colonnes optimisent le stockage disque pour des tables qui
contiennent de nombreuses lignes.}
{}
{}


%--- 36 -------------------------------%
\item\vf{Une base de données orientée colonnes est très adaptée lorsqu’on a plus d’opérations d’écriture
que de lecture.}
{}
{}


%--- 37 -------------------------------%
\item\vf{Une base de données orientée colonnes est très adaptée lorsqu’on a plus d’opérations de lecture
que d’écriture.}
{}
{}


%--- 38 -------------------------------%
\item\vf{Une base de données orientée colonnes est un map à deux niveaux.}
{}
{}


%--- 39 -------------------------------%
\item\vf{Dans une base de données orientée colonnes, les familles de colonnes sont de préférence définies
une fois pour toute lors de la création de la table.}
{}
{}


%--- 40 -------------------------------%
\item\vf{L’avantage de l’utilisation de colonnes plutôt que de lignes est d’offrir une vitesse d’écriture plus grande de nouveaux enregistrements.}
{}
{}
